人要有特別之處？

你唔特別，人地點樣從人群裡面發現你。想人地係世界既角落搵倒你，你更加要有屬於自己既光芒。所以你先要努力，要出位，要突出自己，逼自己行出去面對。

但係咁又為左乜？令自己安心？你反而愈黎愈唔開心，愈黎愈焦慮。有啲野你努力左但改變唔倒，咁可以點？繼續努力？抑或去死？

假設每個人都係獨一無二既話，咁又有乜必要執着去做你理想中特別既自己呢？唔係話你好頹廢搵藉口，而係你勉強緊自己，你唔知你逼到自己幾緊張幾焦慮，幾時會去跳樓。

毒咪毒，窮咪窮，自己一個開心咪算囉。俾全世界踩到狗屎咁又點？你咁努力想迎合邊個？究竟想俾咩人認同？日日貶低你果班人？俾啲三唔識七既人嘲弄你，到最後連你都作賤自己，覺得自己好廢，日日提醒自己係毒撚，洗自己腦。

跟本冇必要迎合其他人既標準。要學識為自己而活，為自己而特別。

只要你保持心態正面樂觀
特別柒都算係特別之處

有動力改變自己係好事

特別似屎

最怕係自己都睇自己唔起，到左個種狀態就算有貴人在旁
要有番自我認同都要唔少功夫，唔係咁易有貴人啦唔使講

死毒撚
死毒撚
死毒撚

柒咪柒柒頭點樣改？做咩都話柒架啦

SHUT THE FUCK UP

想del ac做返cd rom真心

你唔出聲咪cdrom
但想講野做咩唔出聲？

你思考下你點解想做而家既事先
同你上面想要變得「特別」或者維持原狀或者選第3、4、5條路都有關
有明確既動機做野就唔會咁易迷惘，唔係話迷惘係壞事，但經常迷惘咩都做唔成

覺得上黎講完都冇用，之前註冊連登係為左睇加密，但有時又會忍唔住出post。

好多我原本想做既野做唔倒，我以為我想要既野得唔倒，所以我愈做愈灰冇晒動力。依排慢慢諗通左，做人唔奢望有貴人出現，唔要求自己「特別」，要接受自己平凡：冇人會注意你。冇咪冇，當初渴望既野跟本好無謂。

如果係咁你真係要諗下點解咁多野都唔按照你所想

做唔到：有計劃？有失敗左既計劃 (Plan BCDE…
想要既野都差唔多

通常由細至大咁做，有樣唔得會做弟樣先，特別係番去做D一定會成功既野平衡番
連續失敗對動力同自信都有特別大傷害
當然你定低D或者放棄都得，但要諗清楚，唔係放棄完無耐又番去

講得啱！每個人只要做返自己就係特別
俾一句我最鍾意嘅編劇Charlie Kaufman嘅quote你:

“What can be done? Say who you are, really say it in your life and in your work. Tell someone out there who is lost, someone not yet born, someone who won’t be born for 500 years. Your writing will be a record of your time. It can’t help but be that. But more importantly, if you’re honest about who you are, you’ll help that person be less lonely in their world because that person will recognise him or herself in you and that will give them hope. It’s done so for me and I have to keep rediscovering it. It has profound importance in my life. Give that to the world, rather than selling something to the world. Don’t allow yourself to be tricked into thinking that the way things are is the way the world must work and that in the end selling is what everyone must do. Try not to.

This is from E. E. Cummings: ‘To be nobody but yourself in a world which is doing its best night and day to make you everybody else means to fight the hardest battle which any human being can fight, and never stop fighting.’ The world needs you. It doesn’t need you at a party having read a book about how to appear smart at parties – these books exist, and they’re tempting – but resist falling into that trap. The world needs you at the party starting real conversations, saying, ‘I don’t know,’ and being kind.”

冇咁複雜。小事都係啲腳傷左呀冇得做運動，唯有算數唔去諗。煩惱得比較深既問題，就係做人點先可以脫毒，唔好衝出黎柒，唔好做on9仔之類既無聊野

結論就係冇得解決做一個摺埋一邊開心既毒撚，好過做一個衝出黎柒既毒撚做其他野，唔花時間去迎合果啲人既眼光，明明仲有好多人覺得我正常，以前我係要俾啲撚樣影響到將自己既問題無限放大，搞到好撚自卑

以前想學鋼琴但一路都手殘唔得，唔開心左一排前排一路覺得冇樣野可以俾自己學下，宜家終於搵倒諗住試下玩口琴。口琴算係易學啦掛斷估我唔會廢到學極都唔上手掛

活出自己人生既意義頭果段我都印象幾深刻：文字可以跨越壽命、距離，去影響其他有共鳴既人。

諗返我以前都幾鐘意去暸解其他人同做人樹窿，俾人知道我明白佢甚至開解人地，可以分擔人地既心事。唔知幾時開始我反而會渴望有回報，希望人地都可以明白我同幫我，但我又發現跟本冇人做倒，然後就愈黎愈唔開心寧願摺埋算其實好自以為是好on9，邊有人咁容易明白對方姐。

自己先知自己事，自己面對既問題要靠自己去解決。解決唔倒咪都係自己面對返，關人忍事

點解要「脫毒」，其實呢個字既意思我都唔係好明
我一路睇動漫不知幾開心，D人無野做鐘意比標籤人，我理果D人對我有乜得著？
你了解下世上係有好多無聊人，無乜真正興趣，得過且過，附和下人又一日咁
有D係無乜自信，要靠踩低人黎搵自信/存在感
好多唔同種類既人架，但至少我睇動漫無傷到人，好過做環保素食左膠先啦係咪？

諗返以前既我真係意志力太薄弱好易俾人講到自己都覺得自己好撚廢。脫毒依個概念本身就on9，就算你迎合倒果班人表面上既價值觀，佢地都會話你同一件事都做得毒，毒撚做乜都有陣毒味收皮啦，咁毒撚點先唔毒呀想我出黎俾你地撚鳩咋化。

讀U之後基本棄晒動漫同劇集啲坑，屌宜家準備追返晒佢真係有排追好忙好多野睇

你幾時開始無睇，有D作品唔睇真係可惜
你仲要追劇集，你全識追都唔知追唔追得哂
不過記住，唔好為左追既速度而犧牲享受，遇到好既野要慢D品嘗

歡迎私下吹水(係我唔係ACG果陣
tg @PikachuEXE

咪撚on9啦
咩都係比較
咩都係競爭
做返自己
唔係因為想做返自己
係做唔成人地
個種人
自然做返自己

起碼5 6年其實DSE前已經冇乜追。做毒撚都係隨心所欲啲好依幾年就黎癲，個人冇晒自尊冇晒心機做野。做個有自尊既毒撚

有啲抗拒Social app，未玩過tg開左再搵下你